<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Edward&#39;s blog</title>
  
  <link href="/hexo-blog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://blog.edwarddd.cn/"/>
  <updated>2017-05-16T20:23:30.562Z</updated>
  <id>http://blog.edwarddd.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Edward</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>决定一</title>
    <link href="http://blog.edwarddd.cn/2017/05/17/%E5%86%B3%E5%AE%9A/"/>
    <id>http://blog.edwarddd.cn/2017/05/17/决定/</id>
    <published>2017-05-17T00:33:12.000Z</published>
    <updated>2017-05-16T20:23:30.562Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="决定考研了"><a href="#决定考研了" class="headerlink" title="决定考研了"></a>决定考研了</h2><p>找实习的失败经历让我对自己的水平有了更好的认知，已经做好秋招打算的我，又收到了李老师的消息。</p>
<a id="more"></a>
<p>Blank Space-Taylor Swift</p>
<audio src="http://sc1.111ttt.com/2014/2/12/08/5080849224.mp3" controls="controls" autoplay></audio>

<hr>
<p>李老师又向我介绍了一个新项目，说实话这次包括之前的项目我都是有兴趣的，只不过这些项目非一朝一夕之功，如果要深究，就必须要走上考研这条道。而我最不愿意经历的就是考研的过程了，老师也看出我心中的疑难，让我去本部和他当面谈谈。</p>
<p>他给我分析了就业形势，就业与深造后的工作生活区别，还有一些学校对本校学生的考研优惠政策。加上最重要的原因，这真的是我想学想深究的领域，感觉已经没有可以拒绝的理由了。之前可能是由于很早立下的不想读研的Flag，潜意识里不想打自己脸，但是，人生不就是不停地立Flag再不停地打脸吗！</p>
<p>作为一个从中考高考各种小考一路披荆斩棘个过来的人，我表示你这个研究生我考定了！</p>
<h3 id="很粗的计划"><a href="#很粗的计划" class="headerlink" title="很粗的计划"></a><strong>很粗</strong>的计划</h3><ul>
<li>暑假开始准备考研</li>
<li>暑假前继续捣鼓各种奇技淫巧</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;决定考研了&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#决定考研了&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;决定考研了&quot;&gt;&lt;/a&gt;决定考研了&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;找实习的失败经历让我对自己的水平有了更好的认知，已经做好秋招打算的我，又收到了李老师的消息。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="心情" scheme="http://blog.edwarddd.cn/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>体测+下馆子</title>
    <link href="http://blog.edwarddd.cn/2017/05/14/%E4%BD%93%E6%B5%8B-%E4%B8%8B%E9%A6%86%E5%AD%90/"/>
    <id>http://blog.edwarddd.cn/2017/05/14/体测-下馆子/</id>
    <published>2017-05-14T00:10:58.000Z</published>
    <updated>2017-05-16T19:50:34.326Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="体测"><a href="#体测" class="headerlink" title="体测"></a>体测</h2><p>早上六点半醒来，上次这个点起床的时候，大清还在。<br><br>八点竟然和舍友一起去八食堂吃早饭，这个场景，简直活在梦里。不过头还是很晕，走楼梯都感觉晃来晃去的。<br></p>
<p>回来看了一会奇才大战凯尔特人，可能是看多了勇士的球，总觉得缺了点什么。女票找了熬夜有害论的证据来强制要求我早睡。我也有点怂了。这不我现在定下规矩，十二点开始写blog,写完就睡。</p>
<p>十点的时候就感觉头晕，都不知道下午能不能跑完全程，然后就又上去睡觉了。这一睡就是下午两点半才起，不过这一觉真的是睡的我神采飞扬眉吐气定神闲。就很开心的吃了半碗皮蛋瘦肉粥就去体测了。</p>
<h3 id="立定跳远"><a href="#立定跳远" class="headerlink" title="立定跳远"></a>立定跳远</h3><a id="more"></a>
<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=5345923&auto=1&height=66"></iframe>


<p>第一个项目，差点来不及，尼玛都要到鸟巢了发现校园卡没带，顶着烈日又跑回去拿，心疼自己像个ZZ。不过跳的还行，2.50M。大部分男生也差不多这个水平，除了一个老崔，这好家伙快三米了都。</p>
<h3 id="引体向上"><a href="#引体向上" class="headerlink" title="引体向上"></a>引体向上</h3><p>这个引体向上老师很严格，还要求手腕必须伸直，还好我一直以来都是有按标准来的。不过就是心疼了我的几个同学，其中一个说练了半个月，已经有成效了，没想到练得是没伸直手臂的版本，又遇上这么个老师，结果他做的时候，老师计数:“1,2,2,2,3。“很无奈只能放弃了。然后是我们班上的一个大神，看着瘦小，肌肉比谁都发达，听他舍友说他肌肉松弛状态下都是各种棱角，体重又轻。然后就开始了他的表演，一连做了二十几个标准的不费劲。老师都很惊讶，叫他不要做了，已经满分了。然后就是我了，我这个大水比，太久没练了，做了7个就不行了。</p>
<h2 id="50米"><a href="#50米" class="headerlink" title="50米"></a>50米</h2><p>其实很不想跑50米，今天本来就有点头晕，就感觉有东西一直跳，然后也没用全力跑，测了个7.1S，应该是表的误差，我估计实际成绩应该是7.3S左右。</p>
<h2 id="1000米"><a href="#1000米" class="headerlink" title="1000米"></a>1000米</h2><p>起跑前还有个老师给我们做指导，首先就给我们提了个要求，可以跑得慢，但跑完必须要能活着回去。然后给我们讲了一大堆跑路哦不对跑步的要领。最后总结就是：慢点跑。别说还真挺管用，今天跑完1000米，虽然成绩是历史最差，但是状态是历史最好了，带病上场，跑完还能活蹦乱跳的。我从初中到大学的1000米成绩变化趋势是这样的：<br><img src="/hexo-blog/img/1000m.png" alt=""></p>
<h2 id="下馆子"><a href="#下馆子" class="headerlink" title="下馆子"></a>下馆子</h2><p>今天是老崔的生日啊，哥几个肯定是要聚在一起吹吹比的，他为了和我们一起下馆子，都没和他女票一起过，东北真性情老爷们。</p>
<p>体测完他和去年一样吐了一地胆汁，果然还是不能跑太猛，然后被搀扶着回来，休息一会后我们就出发了。去了一家以前去过的湘菜馆，味道很不错，然后就开始吹牛逼，一群男的吹起来，那可是天文地理无所不谈，从运动场聊到秦始皇，从最近的黑客事件聊到FBI。吹到饭店打烊才慢慢离开。路上经过老崔曾经说过的世界上最好喝的奶茶店，可惜人太挤，就在隔壁一家没人的奶茶店买了今天的污点，最难喝的奶茶店。回去也不愿意走寻常路，还得从邻居学校的学生公寓穿行而回。那一路上继续谈笑风生，纵观人生百态，我很多地方还是too young too simple。回到宿舍大家还一起吃了他的女友蛋糕，哈哈，我心里在暗喜上次我女票上次给我的黑森林蛋糕不知道比这个好吃到哪里去了。</p>
<h2 id="关于流水账"><a href="#关于流水账" class="headerlink" title="关于流水账"></a>关于流水账</h2><p>写博客的时候感觉有点力不从心，像小学生作文，还是要多读点书，肚子里有点墨水，写出来的才不至于这么naive把。<br><br>突然发现这篇文章好像膜的有点过分了，希望不会查水表<del>~~(&gt;_&lt;)</del>~~</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;体测&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#体测&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;体测&quot;&gt;&lt;/a&gt;体测&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;早上六点半醒来，上次这个点起床的时候，大清还在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;八点竟然和舍友一起去八食堂吃早饭，这个场景，简直活在梦里。不过头还是很晕，走楼梯都感觉晃来晃去的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回来看了一会奇才大战凯尔特人，可能是看多了勇士的球，总觉得缺了点什么。女票找了熬夜有害论的证据来强制要求我早睡。我也有点怂了。这不我现在定下规矩，十二点开始写blog,写完就睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十点的时候就感觉头晕，都不知道下午能不能跑完全程，然后就又上去睡觉了。这一睡就是下午两点半才起，不过这一觉真的是睡的我神采飞扬眉吐气定神闲。就很开心的吃了半碗皮蛋瘦肉粥就去体测了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;立定跳远&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#立定跳远&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;立定跳远&quot;&gt;&lt;/a&gt;立定跳远&lt;/h3&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="心情" scheme="http://blog.edwarddd.cn/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/"/>
    
      <category term="日记" scheme="http://blog.edwarddd.cn/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>发烧小记</title>
    <link href="http://blog.edwarddd.cn/2017/05/13/%E5%8F%91%E7%83%A7%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://blog.edwarddd.cn/2017/05/13/发烧小记/</id>
    <published>2017-05-13T00:01:04.000Z</published>
    <updated>2017-05-13T18:35:37.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="背景"><a href="#背景" class="headerlink" title="背景"></a>背景</h2><p>昨晚去洗澡的时候，没有热水，二十出头的气温洗了个冷水澡。按说也没什么影响，只不过回来的路上冷风直吹，晚上睡觉也没穿衣服，今天起来的时候就有点头晕，本来想多睡一会再下去拿外卖，可外卖小哥也不等我说完就把电话挂了，就只能半醒着去拿了。</p>
<p>不得不说，最近外卖味道都不怎么样。不知道是不是我变挑剔了，中午只吃了一半就吃不下了，又很油腻，宿舍也很闷，下午感觉都很难受。捣鼓了一下午WebGIS，还是没有定下来最终的设计方案，也罢，好的作品需要慢慢研究。</p>
<h2 id="打球"><a href="#打球" class="headerlink" title="打球"></a>打球</h2><a id="more"></a>
<p>我不能忘记你-林忆莲</p>
<audio src="http://cc.stream.qqmusic.qq.com/201819049.m4a?fromtag=52" controls="controls" autoplay></audio>

<hr>
<p>每天最自在的时间就是四点过后了，只要不下雨，都要喊上隔壁舍友去打球。今天太阳挺大的，我们去了南校，可是场地都被上课的给占了。无奈又返回去了新校体育场，其实我是比较喜欢去新校打球的。这里大部分是社会人士，打球比较刚猛，没有那么“学院派”。虽然我身体对抗不强，但我不喜欢软绵绵的球风。</p>
<p>很快就聚集了8个人，常规4V4，对面有个黑男猛大汉,只能不忍心的把我同学送进他的怀抱了。我对位的那个人身体也比我壮得多，不过脚步不是很灵活，就可以尽量少进行身体接触的过他。不得不说，今天我手感是真的好，出手就感觉有了，可能是防守强度也没有上来，先是不计数的随便玩，我看大家积极性也不高，就提议计分，一局一局算。果不其然，防守强度立刻上来，可是对面的黑男猛大汉是真的猛，各种内线不讲理勾手，手感还贼柔和，既然防不住，就只能从进攻上弥补了。球到我手上，很习惯的摆出三威胁的姿势，不过对面不吃我这套，防的很好，那我能怎么办了，于是就干拔，就有了。哈哈，对面甩甩手：“我也很无奈啊。”不一会，我们就被黑男猛大汉的攻势压得喘不过气，内线连续得分，真不能怪我同学，他已经防的很好了，奈何敌军有高达。我们4-6落后，还差一球就输了，我去三分线外要球，因为今天手感好，队友也愿意给我球，然后第一个是欧洲步，打进。然后是溜底线低手上篮，又有，最后一球直接中距离干拔，稳稳命中，强势翻盘。</p>
<p>休息了一会就开始打第二局，重新转球分队，黑男猛大汉分到我这组了，就很舒服，轻松了好多，球给他，就可以坐下OB。打了一会越来越热，感觉太阳在烧着我，头有点晕晕的，防守也被人一步过，风吹过来竟然还会觉得有点冷。我就知道情况不太正常，坚持不住和他们说了一下就下场不打了。</p>
<h2 id="发烧"><a href="#发烧" class="headerlink" title="发烧"></a>发烧</h2><p>回到宿舍，一路越走越无力，坐下来之后就感觉很难站起来，摸了摸头还挺热的。就拿出体温计测了一下，37.8。这果然不对劲，明明是很热的天气，我却还感觉有点冷，是真的感觉冷，然后就开始发抖了。和前几个月的表现一样。现在一发烧就发抖，或者是一发抖就发烧我也不清楚。和女票说了一下我的情况，她表示我最近身体很虚，也对，发烧不就是免疫力低下的表现吗。然后我掏出上学期买的药，吃它一剂。换了身衣服，澡都还没洗上床睡觉了，实在是冷的发抖，于是我被子盖得严严实实，密不透风。一个半小时后我就醒了，全身上下，完完全全的湿透了，头上还在不停地滴汗，被子与床单全湿了，不过脑子清醒了一点，感觉好像有退点烧。于是就起来了，去洗了个热热热水澡，又换了身衣服，整个人精神了一百倍。和女票就我最近身体虚弱的情况又进行了磋商，定下协议，我必须在一点之前睡觉，不能熬夜。道理我都懂，但是有时候就是忍不住，晚上效率真的高，代码写了就停不下来，BUG不找到连睡觉都会在想。不过今天不写代码，头晕，明天下午四点还要全院体测，希望自己不至于虚弱到申请缓测，所以，现在睡觉。</p>
<h3 id="晚安，全世界。"><a href="#晚安，全世界。" class="headerlink" title="晚安，全世界。"></a>晚安，全世界。</h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;背景&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#背景&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;背景&quot;&gt;&lt;/a&gt;背景&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;昨晚去洗澡的时候，没有热水，二十出头的气温洗了个冷水澡。按说也没什么影响，只不过回来的路上冷风直吹，晚上睡觉也没穿衣服，今天起来的时候就有点头晕，本来想多睡一会再下去拿外卖，可外卖小哥也不等我说完就把电话挂了，就只能半醒着去拿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说，最近外卖味道都不怎么样。不知道是不是我变挑剔了，中午只吃了一半就吃不下了，又很油腻，宿舍也很闷，下午感觉都很难受。捣鼓了一下午WebGIS，还是没有定下来最终的设计方案，也罢，好的作品需要慢慢研究。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;打球&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#打球&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;打球&quot;&gt;&lt;/a&gt;打球&lt;/h2&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="心情" scheme="http://blog.edwarddd.cn/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://blog.edwarddd.cn/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>找实习的心路历程</title>
    <link href="http://blog.edwarddd.cn/2017/05/10/%E6%A0%A1%E6%8B%9B%E6%89%BE%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <id>http://blog.edwarddd.cn/2017/05/10/校招找实习总结/</id>
    <published>2017-05-10T01:01:15.000Z</published>
    <updated>2017-05-12T17:14:55.198Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="背景"><a href="#背景" class="headerlink" title="背景"></a>背景</h2><p>很早就有在暑期找个实习的想法，上学期想在寒假找个开源的游戏项目造造轮子，没想到年前却发生了车祸，于是一蹶不振，荒废了一整个寒假的时间。开学时意识到马上要春招了，可是我能做什么呢。那没有机会也得试试看,所以就开始搜寻各企业的春招信息。</p>
<h3 id="第一站-阿里内推C-研发"><a href="#第一站-阿里内推C-研发" class="headerlink" title="第一站(阿里内推C++研发)"></a>第一站(阿里内推C++研发)</h3><p>在班群里看到一个同学发的消息，他表哥在蚂蚁金服上班，手上有内推名额，可以推阿里与蚂蚁金服的所有岗位，当然不能放弃这么好的机会，我马上就联系了他表哥。</p>
<a id="more"></a>
<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=432506809&auto=1&height=66"></iframe>

<p>第一次与他聊天，我谈了不少关于自己的情况，把以前的项目以及自己的技能库全都说出来，毕竟是第一次，几乎没有准备的我对很多的细节确实没有太注重，例如熟悉、精通等词汇。以至于被问到栈的生长方向与OOP在C++中的几大特性的时候，我都没有没有答出来。这还只是知道不知道类型的问题而已。与他电话了几十分钟后，深刻意识到自己要补充的知识还有太多太多了，然后接下来几天就开始准备简历了。</p>
<p>不到两个小时就完成了第一版的简历。不过真的连我自己都看不下去，发给了他，人家也是表示这个简历连被多看一秒的资格都没有。不过他人真的很好，很耐心的和我讲了接近一个小时的电话，提供了关于简历的很多简历，我深受裨益，于是我直接<code>rm 第一份简历</code>，重头开始。</p>
<p>几天之后比较成型的简历总算出来了，这次人家直接给我推了，收到阿里邮件心里还是有点小激动的。然后是网上的在线测试，第一部分是语言理解能力与分析归纳类型的测试题，不得不说，真的有点变态。题目好几十个字，还有图表，要分析归纳计算得出答案，从读题开始全过程只有一分钟的时间，一秒不多给。自我感觉做的很差，不过好像这关不太会刷人。然后是在线编程，30分钟一道编程题，大概ACM中等难度，给我的题目是实现一个自动构建gcc链接器命令行的函数，主要是字符串处理的问题，如果用Python来写难度会大大下降，只不过我投的是C++岗，只能用C++实现。果不其然，半个小时对我来说真的不够，最后我只能写上一句<code>return &quot;Time limited&quot;;</code>。</p>
<p>我都已经放弃了，却在几天之后收到了阿里的面试电话，激动地不能自己，难道我是天选之人？　和面试官相约第二天中午面试，于是我第二天早早的坐在电脑前等着电话响起，是真的很紧张，感觉比高考都紧张，心砰砰跳，话都讲不利索。电话接起来，刚想做个自我介绍，没想到面试官也不和我多BB，直接让我当场写码，有序链表的合并，按说很好写啊！。但尼玛我是真的紧张，脑子一片空白，我就直说了，他也没逼我，然后问了好多问题，我的项目却一个没问，问tcp，多进程多线程，数据库，还让我设计一个提取数据流中位数的方法，其中没学过的我就直说，毕竟我不是CS专业的，我也有入手了这方面的书籍，只不过还需要很多时间。整体答得也很一般，后来他说几天后让我留意官网通知，我就默默地嗯了一声，还需要什么官网通知，我都已经知道结果了不是吗。</p>
<p>just <strong>拥抱变化</strong></p>
<h3 id="第二站（腾讯校招PC客户端开发）"><a href="#第二站（腾讯校招PC客户端开发）" class="headerlink" title="第二站（腾讯校招PC客户端开发）"></a>第二站（腾讯校招PC客户端开发）</h3><p>这一站就很操蛋。<br><br>4月2号晚上在线笔试，但我2号前三天全都和女票在武汉玩，哪还有心思去考试。笔试的时候找了一个网咖，别说环境还真不错，当时就想打开屁股玩两把。然后就在迷迷蒙蒙的环境下就开始笔试了。时间过去比较久，我那天也比较不在状态，题目都忘得差不多了，唯一记得的事情就是编程题写了一半时间到了就被强制提交了。</p>
<p>这次比上次都更加没有希望，也没有再收到后续面试的通知（如果有的话一定是HR瞎了）</p>
<h3 id="第三站（华为校招IT应用开发C-）"><a href="#第三站（华为校招IT应用开发C-）" class="headerlink" title="第三站（华为校招IT应用开发C++）"></a>第三站（华为校招IT应用开发C++）</h3><p>武汉回来我状态好了很多，投了华为校招简历，这段时间天天都有在刷编程题，恶补数据结构，顺便重新过一遍C++ Primer。效果非常好，后来华为的在线编程三道题AC了两道，还有奇奇怪怪的华为性格测试（据说也刷掉了一部分人）。然后就顺利的收到了华为的面试通知。竟然在长沙这种地方有现场面试，也是很意外。</p>
<p>面试那天去湖南五食堂，早到了一个小时，来参加的人陆陆续续少说有几百号人。我在等候厅坐着等叫号，一会一会就会有人从面试场出来，有些人回到等候厅继续等，脸上至少都是微笑，有些人拿起包就走了，自然就很沮丧。轮到我进去面试了，面试官给我的感觉挺好，讲话的语气一点也不严厉，没有电视上那种面试官咄咄逼人的感觉，问了C++的一些基础，无非是指针的操作传递，虚函数等等。我很顺利的都答出来了，看的出来他也挺满意，于是就让我过去等终面（华为只有两面），感觉到面试官的肯定我还是很开心的，紧张的感觉全都没了。</p>
<p>终面的面试官看着就有点气场，让我介绍我最得意的项目，我就把上次优化光线追踪的原理给他解释了一遍，虽然也不是什么厉害的东西，不过他还是认真的听我说完了。然后他问了我一个让我很奇怪的问题：“虽然你报的是IT应用开发岗，但你知道我们华为强项不是这方面，其实内部没有专门做这个的，所以你来要做什么？”。。。这不是你们自己招聘的岗位吗，我也很无奈啊。这个问题我就没回答太好，他说华为现在战略重心在云计算这块，特别需要这方面的人才。然后我还问了他，网上那么多黑华为的，你怎么看？他表示网上的传言大多是假的，华为内部的氛围非常好，对人才也很看重。我江信江疑的点头。后来谈了实习的工资，还问我要去那个城市实习，我选了杭州与武汉，然后就回去等通知，5天之内给结果。</p>
<p>面试过程那么顺利，我是真的以为这次稳了。迫不及待的和女票分享这个好消息。<br><br><em>然后，就没有然后了。</em>  说好的5天给结果，这都快一个月了，还是没有消息，只有官网的一个状态，录用审批中，你审批一个月，也不至于吧。就算不要，也该给个回绝的答复把。</p>
<p>放弃了，还是准备秋招吧<br>暑假恶补C++ Primer，怒刷算法导论，啃掉计算机网络，深入操作系统，任重而道远，不想走上毕业即失业的道路，也不愿意将就。斩断七情六欲与一切联系，迎接光荣的进化吧！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;背景&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#背景&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;背景&quot;&gt;&lt;/a&gt;背景&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;很早就有在暑期找个实习的想法，上学期想在寒假找个开源的游戏项目造造轮子，没想到年前却发生了车祸，于是一蹶不振，荒废了一整个寒假的时间。开学时意识到马上要春招了，可是我能做什么呢。那没有机会也得试试看,所以就开始搜寻各企业的春招信息。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;第一站-阿里内推C-研发&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一站-阿里内推C-研发&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第一站(阿里内推C++研发)&quot;&gt;&lt;/a&gt;第一站(阿里内推C++研发)&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在班群里看到一个同学发的消息，他表哥在蚂蚁金服上班，手上有内推名额，可以推阿里与蚂蚁金服的所有岗位，当然不能放弃这么好的机会，我马上就联系了他表哥。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="实习" scheme="http://blog.edwarddd.cn/tags/%E5%AE%9E%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
