<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Edward&#39;s blog</title>
  
  <link href="/hexo-blog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://blog.edwarddd.cn/"/>
  <updated>2017-05-10T01:43:51.576Z</updated>
  <id>http://blog.edwarddd.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Edward</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>找实习的心路历程</title>
    <link href="http://blog.edwarddd.cn/2017/05/10/%E6%A0%A1%E6%8B%9B%E6%89%BE%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <id>http://blog.edwarddd.cn/2017/05/10/校招找实习总结/</id>
    <published>2017-05-10T01:01:15.000Z</published>
    <updated>2017-05-10T01:43:51.576Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="背景"><a href="#背景" class="headerlink" title="背景"></a>背景</h2><p>很早就有在暑期找个实习的想法，上学期想在寒假找个开源的游戏项目造造轮子，没想到年前却发生了车祸，于是一蹶不振，荒废了一整个寒假的时间。开学时意识到马上要春招了，可是我能做什么呢。那没有机会也得试试看,所以就开始搜寻各企业的春招信息。</p>
<h3 id="第一站-阿里内推C-研发"><a href="#第一站-阿里内推C-研发" class="headerlink" title="第一站(阿里内推C++研发)"></a>第一站(阿里内推C++研发)</h3><p>在班群里看到一个同学发的消息，他表哥在蚂蚁金服上班，手上有内推名额，可以推阿里与蚂蚁金服的所有岗位，当然不能放弃这么好的机会，我马上就联系了他表哥。</p>
<p>第一次与他聊天，我谈了不少关于自己的情况，把以前的项目以及自己的技能库全都说出来，毕竟是第一次，几乎没有准备的我对很多的细节确实没有太注重，例如熟悉、精通等词汇。以至于被问到栈的生长方向与OOP在C++中的几大特性的时候，我都没有没有答出来。这还只是知道不知道类型的问题而已。与他电话了几十分钟后，深刻意识到自己要补充的知识还有太多太多了，然后接下来几天就开始准备简历了。</p>
<p>不到两个小时就完成了第一版的简历。不过真的连我自己都看不下去，发给了他，人家也是表示这个简历连被多看一秒的资格都没有。不过他人真的很好，很耐心的和我讲了接近一个小时的电话，提供了关于简历的很多简历，我深受裨益，于是我直接<code>rm 第一份简历</code>，重头开始。</p>
<p>几天之后比较成型的简历总算出来了，这次人家直接给我推了，收到阿里邮件心里还是有点小激动的。然后是网上的在线测试，第一部分是语言理解能力与分析归纳类型的测试题，不得不说，真的有点变态。题目好几十个字，还有图表，要分析归纳计算得出答案，从读题开始全过程只有一分钟的时间，一秒不多给。自我感觉做的很差，不过好像这关不太会刷人。然后是在线编程，30分钟一道编程题，大概ACM中等难度，给我的题目是实现一个自动构建gcc链接器命令行的函数，主要是字符串处理的问题，如果用Python来写难度会大大下降，只不过我投的是C++岗，只能用C++实现。果不其然，半个小时对我来说真的不够，最后我只能写上一句<code>return &quot;Time limited&quot;;</code>。</p>
<p>我都已经放弃了，却在几天之后收到了阿里的面试电话，激动地不能自己，难道我是天选之人？　和面试官相约第二天中午面试，于是我第二天早早的坐在电脑前等着电话响起，是真的很紧张，感觉比高考都紧张，心砰砰跳，话都讲不利索。电话接起来，刚想做个自我介绍，没想到面试官也不和我多BB，直接让我当场写码，有序链表的合并，按说很好写啊！。但尼玛我是真的紧张，脑子一片空白，我就直说了，他也没逼我，然后问了好多问题，我的项目却一个没问，问tcp，多进程多线程，数据库，还让我设计一个提取数据流中位数的方法，其中没学过的我就直说，毕竟我不是CS专业的，我也有入手了这方面的书籍，只不过还需要很多时间。整体答得也很一般，后来他说几天后让我留意官网通知，我就默默地嗯了一声，还需要什么官网通知，我都已经知道结果了不是吗。</p>
<p>just <strong>拥抱变化</strong></p>
<h3 id="第二站（腾讯校招PC客户端开发）"><a href="#第二站（腾讯校招PC客户端开发）" class="headerlink" title="第二站（腾讯校招PC客户端开发）"></a>第二站（腾讯校招PC客户端开发）</h3><p>这一站就很操蛋。<br><br>4月2号晚上在线笔试，但我2号前三天全都和女票在武汉玩，哪还有心思去考试。笔试的时候找了一个网咖，别说环境还真不错，当时就想打开屁股玩两把。然后就在迷迷蒙蒙的环境下就开始笔试了。时间过去比较久，我那天也比较不在状态，题目都忘得差不多了，唯一记得的事情就是编程题写了一半时间到了就被强制提交了。</p>
<p>这次比上次都更加没有希望，也没有再收到后续面试的通知（如果有的话一定是HR瞎了）</p>
<h3 id="第三站（华为校招IT应用开发C-）"><a href="#第三站（华为校招IT应用开发C-）" class="headerlink" title="第三站（华为校招IT应用开发C++）"></a>第三站（华为校招IT应用开发C++）</h3><p>武汉回来我状态好了很多，投了华为校招简历，这段时间天天都有在刷编程题，恶补数据结构，顺便重新过一遍C++ Primer。效果非常好，后来华为的在线编程三道题AC了两道，还有奇奇怪怪的华为性格测试（据说也刷掉了一部分人）。然后就顺利的收到了华为的面试通知。竟然在长沙这种地方有现场面试，也是很意外。</p>
<p>面试那天去湖南五食堂，早到了一个小时，来参加的人陆陆续续少说有几百号人。我在等候厅坐着等叫号，一会一会就会有人从面试场出来，有些人回到等候厅继续等，脸上至少都是微笑，有些人拿起包就走了，自然就很沮丧。轮到我进去面试了，面试官给我的感觉挺好，讲话的语气一点也不严厉，没有电视上那种面试官咄咄逼人的感觉，问了C++的一些基础，无非是指针的操作传递，虚函数等等。我很顺利的都答出来了，看的出来他也挺满意，于是就让我过去等终面（华为只有两面），感觉到面试官的肯定我还是很开心的，紧张的感觉全都没了。</p>
<p>终面的面试官看着就有点气场，让我介绍我最得意的项目，我就把上次优化光线追踪的原理给他解释了一遍，虽然也不是什么厉害的东西，不过他还是认真的听我说完了。然后他问了我一个让我很奇怪的问题：“虽然你报的是IT应用开发岗，但你知道我们华为强项不是这方面，其实内部没有专门做这个的，所以你来要做什么？”。。。这不是你们自己招聘的岗位吗，我也很无奈啊。这个问题我就没回答太好，他说华为现在战略重心在云计算这块，特别需要这方面的人才。然后我还问了他，网上那么多黑华为的，你怎么看？他表示网上的传言大多是假的，华为内部的氛围非常好，对人才也很看重。我江信江疑的点头。后来谈了实习的工资，还问我要去那个城市实习，我选了杭州与武汉，然后就回去等通知，5天之内给结果。</p>
<p>面试过程那么顺利，我是真的以为这次稳了。迫不及待的和女票分享这个好消息。<br><br><em>然后，就没有然后了。</em>  说好的5天给结果，这都快一个月了，还是没有消息，只有官网的一个状态，录用审批中，你审批一个月，也不至于吧。就算不要，也该给个回绝的答复把。</p>
<p>放弃了，还是准备秋招吧<br>暑假恶补C++ Primer，怒刷算法导论，啃掉计算机网络，深入操作系统，任重而道远，不想走上毕业即失业的道路，也不愿意将就。斩断七情六欲与一切联系，希望暑假之后我能进化把！</p>
<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=432506809&auto=1&height=66"></iframe>

]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;背景&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#背景&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;背景&quot;&gt;&lt;/a&gt;背景&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;很早就有在暑期找个实习的想法，上学期想在寒假找个开源的游戏项目造造轮子，没想到年前却发生了车祸，于是一蹶不振，荒废了一整个寒假的时间。开学时
    
    </summary>
    
    
      <category term="实习" scheme="http://blog.edwarddd.cn/tags/%E5%AE%9E%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>搭建博客的心路历程</title>
    <link href="http://blog.edwarddd.cn/2017/05/10/%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E5%BF%83%E8%B7%AF%E5%8E%86%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://blog.edwarddd.cn/2017/05/10/搭建博客的心路历程/</id>
    <published>2017-05-10T00:26:52.000Z</published>
    <updated>2017-05-09T16:55:26.361Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>##　背景</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;##　背景&lt;/p&gt;

    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://blog.edwarddd.cn/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>hexo你的博客</title>
    <link href="http://blog.edwarddd.cn/2017/05/05/hexo%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <id>http://blog.edwarddd.cn/2017/05/05/hexo你的博客/</id>
    <published>2017-05-05T15:04:15.000Z</published>
    <updated>2017-05-09T16:25:31.363Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="链接地址"><a href="#链接地址" class="headerlink" title="链接地址"></a>链接地址</h1><blockquote>
<p><a href="http://ibruce.info/2013/11/22/hexo-your-blog/" target="_blank" rel="external">hexo你的博客</a></p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;链接地址&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#链接地址&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;链接地址&quot;&gt;&lt;/a&gt;链接地址&lt;/h1&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://ibruce.info/2013/11/22/hexo-your-
    
    </summary>
    
    
      <category term="url" scheme="http://blog.edwarddd.cn/tags/url/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
